\addchap*{Danksagung}

Dies ist meine Gelegenheit über die Zeit meiner Masterabeit zu reflektieren. Eine Zeit die nicht möglich gewesen wäre ohne die wundervollen Kollegen hier in der Arbeitsgruppe. Victor Funk, der mir die Arbeit im Reinraum, das Spielen mit Klebeband und die Messung mit einem konfokalen Mikroskop beigebracht hat. Michael Förg, der mir das zweite mal die Messung mit einem konfokalen Mikroskop beigebracht hat und dessen Engagement mir den Glauben an eine Welt ohne Lab\textsc{view} zurückgegeben hat. Jessica Lindlau, die mir zum dritten mal die Messung mit einem konfokalen Mikroskop beigebracht hat mit langen, produktiven Diskussionen dafür sorgen konnte, dass ich inzwischen ein Grundverständnis der Festkörperphysik zumindest glaubhaft vortäuschen kann. Manuel Nutz, der mir zum vierten mal die Messung mit einem konfokalen Mikroskop beigebracht hat und der mit seiner Rolle als Inventarliste, Telefonjoker und chinesischem weisen Kung-Fu Meister so manches frustrierendes Projekt um Wochen verkürzt hat. Jonathan Noé, der mir zum fünften mal die Messung mit einem konfokalen Mikroskop beigebracht hat und mir eine Welt abseits von Döner und Pizza öffnen konnte. Leo Colombier, der mir zum Glück nicht zum sechsten mal die Messung \dots\ Sie verstehen, der aber mit seinen wertvollen Hinweisen mein Matchmaking Rating in Dota 2 um mindestens 200 Punkte steigern konnte. André Neumann, mein bester Getränkekunde (sorry, Victor). Philipp Altpeter, der Alfred des Reinraumes. Und zu guter Letzt Alexander Högele, der meine Arbeit hier ermöglicht hat und dessen hilfreiche und kompetente Betreuung mich dazu gebracht hat noch weitere 3, 4 \dots\ hoffentlich weniger als 5 Jahre als Doktorant in seiner Gruppe weiter mitzuarbeiten.

Ich bedanke mich bei allen hier Genannten und auch bei allen anderen, die mich bis an diesen Punkt gebracht haben.

\addchap*{Erklärung}

Hiermit erkläre ich, die vorliegende Arbeit selbständig verfasst zu haben und keine anderen als die in der Arbeit angegebenen Quellen und Hilfsmittel benutzt zu haben.
\\ \\ \\ \\ \\
München, 11.06.2018
